中共剉咧等？美軍海空護台行動曝光了

中共剉咧等？美軍海空護台行動曝光了

中共當局接連在9日、10日派出殲11等許多軍機繞台，甚至逾越海峽中線；隨後，美國在12日、13日、15日派出MC-130J型特戰運輸機、B-52轟炸機、P-3C反潛機、作戰艦等繞台。對此，美軍《星條旗報》昨（16）日說明，中共海軍和空軍上週兩度在台灣附近軍事演習後，美軍隨後在台海展開相關軍事行動，並透露美軍將來的動向。

《星條旗報》昨日以「美軍戰機、巡洋艦穿行台灣海峽為題」，並引用太平洋指揮部空軍發言人維多利亞少校（Maj. Victoria Hight）的說法，指出中共海軍和空軍上週兩度在台灣附近舉行軍事演習後，美軍隨後在台海展開相關軍事行動。包括美國空軍上周三派遣MC-130J特戰運輸機穿越台灣海峽，兩架B-52轟炸機同時沿台灣東海岸飛行；而在此之後，美國第7艦隊的「昌斯洛維爾」號15日再度穿越台灣海峽，這項航行是美軍軍艦今年第二次從台灣海峽過境。

《星條旗報》提到，中共國防部上周二曾發表聲明說，共軍上周一曾在台灣東南沿海水域舉行海軍和空中演習，包括空對地攻擊和火力支援演習。對此，美軍第七艦隊發言人喬利基中校（Lt. Joe Keiley）回應表示，台灣海峽將台灣與中國大陸隔開，而美軍在這條110英哩寬的水路過境，是實踐美國對印太區域自由開放的承諾。

《星條旗報》強調，美國雖然堅持「一個中國」政策，承認「北京認為台灣是中國的一部分」；但是，美國同時也認為，台灣的地位尚未確定，而「台灣關係法」為美國提供一個協助台灣島嶼防禦的框架。

台灣主權未定論